{"corpus_name": "education_extraction_corpus", "source_id": "i304655067200204432976014420865761655802", "text": "    * Bildungsangebot>\n    * Erwachsenenbildung Einstieg>\n    * SVEB-Zertifikat Kursleiter/in>\n    * Termine und Anmeldung\n\n    SVEB-Zertifikat Kursleiter/in\n\n\n    47 Tageslehrgang\n\n                Standorte\n                WISS Wirtschaftsinformatikschule, Bern\n                Berufsbildner AG Bern, Bern\n                Datum\n                27.08.2021 \u2013 22.01.2022\n                Zeit\n                08.30 \u2013 17.00 Uhr\n                Tage\n                FR, SA\n                Anmelden\n                Platz\u00adreservation\n            Termine\n\n                FR 27.08.2021\n                SA 28.08.2021\n\n\n                FR 10.09.2021\n                SA 11.09.2021\n\n\n                FR 29.10.2021\n                SA 30.10.2021\n\n\n                FR 12.11.2021\n                SA 13.11.2021\n\n\n                FR 03.12.2021\n                SA 04.12.2021\n\n\n                FR 17.12.2021\n                SA 18.12.2021\n\n\n                FR 21.01.2022\n                SA 22.01.2022\n\n\n        Wie hoch ist der Preis?\n\n\n        Alle Standorte (mit Ausnahme der unten aufgef\u00fchrten):\n\n          * CHF 4230.\u2013\n\n        SVEB-Plus Lehrgang in Z\u00fcrich Hauptbahnhof (inkl Pausenverpflegung):\n\n          * CHF 4390.\u2013\n\n        Ferienlehrg\u00e4nge Nottwil und Unter\u00e4geri:\n\n          * inkl. Vollpension und \u00dcbernachtung im Hotel Sempachersee in Nottwil bzw. im Seminarhotel \u00c4gerisee in Unter\u00e4geri: CHF 5690.\u2013\n          * inkl. Mittagessen und Kaffeepausen, ohne \u00dcbernachtung: CHF 4930.\u2013, exkl. alkoholische Getr\u00e4nke\n\n        5% Rabatt f\u00fcr Swissmem-Mitgliederfirmen\n\n\n        CHF 700.\u2013 Rabatt bei Anmeldung f\u00fcr den ganzen Lehrgang \u00abAusbilder/in mit eidg. Fachausweis\u00bb (Module 1 bis 5 und Supervision) und Bezahlung in einem Betrag\n\n\n        Zum Preiskalkulator\n\n\n        50% Kursgeldr\u00fcckerstattung in Form von Bundes-Subventionen bei Besuch aller Module und Abschluss \u00abAusbilder/in mit eidg. Fachausweis\u00bb.\n        \n        Siehe n\u00e4chster Punkt \u00abWelche Subventionen erhalte ich?\u00bb\n\n\n        Welche Subventionen erhalte ich?\n\n\n        Die H\u00f6here Berufsbildung wird durch den Bund im Umfang von 50% der Kurskosten subventioniert. Alle Module und Lehrg\u00e4nge mit Start nach dem 1. Januar 2017 sind subventionsberechtigt, ausser Ihr Wohnsitzkanton hat bereits eine Zahlungsbereitschaft erkl\u00e4rt.\n\n\n        (Untenstehende Angaben begr\u00fcnden keinen Rechtsanspruch auf Beitr\u00e4ge.)\n\n\n        Welche Ausbildungen sind subventionsberechtigt?\n\n\n        Alle Ausbildungen, welche zu einem eidgen\u00f6ssischen Fachausweis oder einem eidg. Diplom f\u00fchren:\n\n          * Ausbilder/in mit eidg. Fachausweis\n          * Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis\n          * Ausbildungsleiter/in mit eidg. Diplom\n\n        Auch f\u00fcr das SVEB-Zertifikat Kursleiter/in, das SVEB-Zertifikat Praxisausbilder/in und den 10-t\u00e4gigen Coachinglehrgang \u00abRessourcenorientiertes Coaching\u00bb erhalten Sie Subventionen, sobald Sie den Fachausweis Ausbilder/in oder Betriebl. Mentor/in abgeschlossen haben.\n\n\n        Bei Ausbildungen, welche teilweise im Ausland durchgef\u00fchrt werden, sind nur die in der Schweiz stattfindenden Lehrgangsteile subventioniert.\n\n\n        Alle Module und Lehrg\u00e4nge mit Start nach dem 1. Januar 2017 sind subventionsberichtig, ausser Ihr Wohnsitzkanton hat bereits die Zahlungsbereitschaft erkl\u00e4rt. In diesem Falle werden Sie noch von Ihrem Wohnsitzkanton subventioniert.\n\n\n        Wie hoch sind die Subventionen?\n\n\n        Der Subventionsbeitrag betr\u00e4gt 50%. Es sind s\u00e4mtliche Kurskosten, welche auf den eidg. Abschluss vorbereiten subventionsberechtigt. Verpflegung, Unterkunft und Reisekosten sind nicht subventionsberechtigt.\n\n\n        Bei den Angeboten der Lernwerkstatt Olten erhalten Sie folgende Subventionen:\n\n          * Ausbilder/in mit eidg. Fachausweis: rund CHF 7000.\u2013\n          * Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis: rund CHF 6500.\u2013\n          * Ausbildungsleiter/in mit eidg. Diplom: rund CHF 7400.\u2013\n\n        Welche Voraussetzungen muss ich erf\u00fcllen?\n\n          * Wohnsitz in der Schweiz, zum Zeitpunkt des Empfangs der Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung\n          * Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung Betriebl. Mentor/in mit eidg. Fachausweis oder Ausbildungseiter/in mit eidg. Diplom, bzw. Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in. Ein Pr\u00fcfungserfolg ist nicht Voraussetzung, um Subventionen zu erhalten.\n\n        Wann und an wen werden die Subventionen ausbezahlt?\n\n\n        Subventionsberechtigt sind Kurskosten, welche durch Sie privat direkt an die Lernwerkstatt Olten bezahlt worden sind. Zahlungen von Dritten, beispielsweise Arbeitgeber, Verb\u00e4nde, RAV, IV, Stiftungen sind nicht subventionsberechtigt.\n\n\n        Wenn Sie von den Subventionen profitieren wollen, achten Sie darauf, dass Sie Ihre private Adresse als Rechnungsadresse angeben und die Lehrgangskosten ab Ihrem privaten Konto beglichen werden.\n\n\n        Die Subventionen erhalten Sie nach der Teilnahme an der eidg. Pr\u00fcfung, bzw. nach Beantragung des eidg. Fachausweises Ausbilder/in direkt vom Bund ausbezahlt.\n\n\n        Welche \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung gibt es?\n\n\n        F\u00fcr Personen, welche die Kurskosten nicht vorfinanzieren k\u00f6nnen, existiert eine \u00dcberbr\u00fcckungsfinanzierung des Bundes. Voraussetzungen: Ihre direkte Bundessteuer betr\u00e4gt weniger als 88 Franken (letzte Steuerveranlagung), sie haben Kursgeb\u00fchren von mindestens 3500 Franken bezahlt und Sie verpflichten sich, die eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfung innerhalb von 5 Jahren zu absolvieren.\n\n\n        Was muss ich unternehmen?\n\n\n        Sie erhalten von der Lernwerkstatt Olten pro Modul bzw. Lehrgang, welche subventionsberechtigt sind automatisch eine Zahlungsbest\u00e4tigung. Sobald Sie die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung zur abgelegten Pr\u00fcfung besitzen, beantragen Sie die Subventionen \u00fcber das Online-Portal des Bundes.\n\n\n        Von wem erhalte ich die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung?\n\n\n        Die Pr\u00fcfungsverf\u00fcgung erhalten Sie drekt von der Tr\u00e4gerschaft der Berufspr\u00fcfung bzw. H\u00f6heren Fachpr\u00fcfung zugestellt.\n\n\n        Weiterf\u00fchrende Links\n\n          * Alle Informationen zu den Bundesbeitr\u00e4gen f\u00fcr die vorbereitenden Kurse auf eidgen\u00f6ssische Pr\u00fcfungen\n          * Verzeichnis aller eidgen\u00f6ssischen Berufspr\u00fcfungen und h\u00f6heren Fachpr\u00fcfungen\n          * Verzeichnis aller vorbereitenden Kurse, deren Besuch zu Bundesbeitr\u00e4gen berechtigt\n          * Onlineportal Beitragsgesuch einreichen\n\n        Erkl\u00e4rvideo\n\n            \n\n        Wer sind meine Kursleitenden?\n\n\n                      Gianni Assetta\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Vanessa Bigler\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Isabelle Chevalier\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Reto Coduri\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Nicole Erni\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Daniel Felder\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Gerhard Friedl\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Magaly Heller\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Daniel Herzog\n\n\n                      Gesellschafter / Gesch\u00e4ftsleitung / Kursleitung\n\n                      Jeannine Huber\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Iwan Isenschmid\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Thomas Jeannerat\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Mark Jones\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Daniel Judas\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Beatrice Kaufmann\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Franziska Knechtenhofer\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Daniel Morand\n\n\n                      Fachverantwortung / Kursleitung\n\n                      Cristian Moro\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Martin Moser\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Cornelia Nellen\n\n\n                      Gesch\u00e4ftsleitung / Fachverantwortung / Kursleitung\n\n\n                      Sabine Otth\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Beatrice Renfer\n\n\n                      Fachverantwortung / Kursleitung\n\n                      Ruth Schneider\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Sonja Schneiderbauer\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Kurt F. Sch\u00fctz\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Raffaele Sciortino\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Yvonne Steiner\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Monica Strickler\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Beatrice Sutter\n\n\n                      Kursleitung\n\n                      Rico Thali\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Dominik von K\u00e4nel\n\n\n                      Kursleitung\n\n\n                      Veronika Wilks\n\n\n                      Kundenberatung / Kursleitung\n\n                      Cornelia Willi\n\n\n                      Kursleiterin\n\n\n                      Brigitte Witzig\n\n\n                      Kursleitung\n\n        Wo findet der Lehrgang statt?\n\n\n            WISS Wirtschaftsinformatikschule, Ostermundigenstrasse 81, 3006 Bern\n\n            Berufsbildner AG, Z\u00e4hringerstrasse 19, 3012 Bern", "annotator": "gold", "data": {"d_id": "i304655067200204432976014420865761655802", "meta": {"iteration": 1, "creation_date": "20220628"}, "annotator": "gold", "annotations": [{"surface_form": "Empfangs", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/10018146", "type": "topic", "start": 3985, "end": 3993, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 4185, "end": 4194, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 1611, "end": 1620, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 1848, "end": 1857, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 2522, "end": 2531, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 2877, "end": 2886, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 3688, "end": 3697, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbilder", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001445", "type": "occupation", "start": 4907, "end": 4916, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Erwachsenenbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25001173", "type": "topic", "start": 29, "end": 47, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kursleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/18150", "type": "sco", "start": 80, "end": 90, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kursleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/18150", "type": "sco", "start": 144, "end": 154, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kursleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/18150", "type": "sco", "start": 2699, "end": 2709, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Berufsbildner", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/36347", "type": "sco", "start": 279, "end": 292, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Berufsbildner", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/36347", "type": "sco", "start": 9140, "end": 9153, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Preiskalkulator", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/21522", "type": "sco", "start": 1724, "end": 1739, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Berufsbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25017382", "type": "topic", "start": 2022, "end": 2035, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbildungsleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001446", "type": "occupation", "start": 2623, "end": 2640, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Ausbildungsleiter", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001446", "type": "occupation", "start": 3823, "end": 3840, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Coaching", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25020633", "type": "topic", "start": 2813, "end": 2821, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kundenberatung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25043044", "type": "topic", "start": 8825, "end": 8839, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "SVEB-Zertifikat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#education", "type": "proposal", "start": 64, "end": 79, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "SVEB-Zertifikat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#education", "type": "proposal", "start": 128, "end": 143, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "SVEB-Zertifikat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#education", "type": "proposal", "start": 2683, "end": 2698, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "SVEB-Zertifikat", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#education", "type": "proposal", "start": 2718, "end": 2733, "scope": "home", "meta": {}}]}}