{"corpus_name": "education_extraction_corpus", "source_id": "i100988019513815488235562715949850059300", "text": "    Weiterbildung auf einen Blick\n    Weiterbildung auf einen Blick\n\n\n          \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb \u2013 Einf\u00fchrung in Urban Forestry\n\n\n          Was ist ein Urban Forest? Welche Bedeutung hat Urban Forestry f\u00fcr die Zukunft der St\u00e4dte? Und welche Kommunikationsformen sind erforderlich, damit die Herausforderungen rund um Urban Forestry und der Einbezug der Bev\u00f6lkerung als partizipatives Anliegen gemeistert werden k\u00f6nnen?\n\n\n          In vier Kurstagen werden die folgenden Themen diskutiert:\n\n            * Trends, Diskurse und Perspektiven\n            * Warum Dialoge wichtig sind!\n            * Urban Forestry Stories\n            * Urban Forestry live\n\n              * Abschluss\n\n                Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n\n              * Studienmodell\n\n                Der Fachkurs besteht aus einem eint\u00e4gigen Webinar sowie vier Kurstagen.\n\n              * Studiendauer\n\n                M\u00e4rz 2022\n\n              * Studienort\n\n                BFH, Bern / online / Exkursion in Bern\n\n              * Studienbeginn\n\n                17.03.2022\n\n              * Studiengeb\u00fchren\n\n                CHF 1500\n\n              * Studienleitung\n\n                Wyss-B\u00e4rlocher Bianca Mehr \u00fcber Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n\n              * Anmeldeschluss\n\n                18.02.2022\n    Zielgruppe\n    Zielgruppe\n\n\n          Die Weiterbildung richtet sich an alle, die eine nachhaltige Entwicklung mitgestalten wollen und Klimaver\u00e4nderungen anpacken m\u00f6chten. Die Vernetzung von verschiedenen Fachbereichen sowie innovative und partizipative Ans\u00e4tze stehen dabei im Vordergrund. Sie k\u00f6nnen Ihre Erfahrungen und Kenntnisse in das Programm einbringen.\n\n\n          Sie sind:\n\n            * Stadtplaner/in\n            * Architekt/in\n            * Landschaftsarchitekt/in\n            * Landschaftsplaner/in\n            * Bauingenieur/in\n            * \u00d6kologe/\u00d6kologin\n            * G\u00e4rtner/in\n            * Baumpfleger/in\n            * Absolvent/in einer waldbezogenen Berufsausbildung\n            * aus dem Bereich der Umweltwissenschaften\n            * F\u00f6rster/in\n            * Forstwart/in\n            * aus dem sozialen Bereich mit Affinit\u00e4t zu baum- und pflanzenbezogenen Themen und Fragestellungen\n\n          Sie haben in Ihrem beruflichen Umfeld zu tun mit:\n\n            * urbaner Landschaftsplanung und -gestaltung\n            * urbaner Landschaftsarchitektur\n            * urbanen Stadtw\u00e4ldern\n            * substrat- und standortbezogenen Fragestellungen\n            * B\u00e4umen, Pflanzen und Tieren\n            * stadt\u00f6kologischen Fragenstellungen\n            * umweltsoziologischen und umweltpolitischen Aufgaben\n            * Stadt- und Freiraumentwicklung\n            * Raum- und St\u00e4dtebau sowie -planung\n            * \u00abgr\u00fcner\u00bb Architektur\n            * nachhaltigkeitsbezogener, klimapolitischer Kommunikation\n    Studieninhalte\n    Studieninhalte\n\n\n          Lernziele\n\n\n          Sie lernen verschiedene Kommunikationsstrategien kennen, die sich f\u00fcr die inter- und transdisziplin\u00e4re Zusammenarbeit eignen, und sind in der Lage, nachhaltige L\u00f6sungen in Kooperation mit den Stakeholdern im Umgang mit Urban Forests umzusetzen. Sie kennen die Eckwerte und Erfolgsfaktoren von \u00abCommunity\u00bb f\u00fcr Urban Forestry und wissen, welche Bedeutung eine reflektierte Kommunikation f\u00fcr erfolgreiche Kooperationen im Sinne des Managements von Urban Forests hat.\n\n\n          Kompetenzen\n\n\n          Sie erwerben ein grundlegendes Verst\u00e4ndnis der komplexen Zusammenh\u00e4nge von gesellschaftlichen Trends und Herausforderungen in Zeiten des Klimawandels und der Verwobenheit von gesellschaftlichen und naturr\u00e4umlichen Fragestellungen im urbanen Kontext. Gleichzeitig gewinnen Sie einen \u00dcberblick \u00fcber die Handlungsfelder im Bereich Urban Forestry und wissen, wie sich diese in die Leitidee der Nachhaltigkeit einbetten lassen. Sie verf\u00fcgen \u00fcber ein fachliches Ger\u00fcst, um die verschiedenen Herangehensweisen an den Urban Forest zu verstehen.\n\n\n          Ausserdem erfahren Sie, welche Kommunikationswege und medialen Tools \u2013 mit besonderem Fokus auf transformatives Storytelling \u2013 sie einsetzen k\u00f6nnen, um in interdisziplin\u00e4ren Teams zu arbeiten. Sie k\u00f6nnen eine prozessorientierte Perspektive einnehmen und k\u00f6nnen die Perspektive auch wechseln, um die Gesamtheit der an Urban Forestry beteiligten Aufgabengebiete zu verstehen.\n\n\n      Webinar\n\n\n                Sie erfahren, wie sich diese Weiterbildung im aktuellen Kontext und in der Schweizer Bildungslandschaft situiert, und bekommen eine Vorstellung davon, welche T\u00e4tigkeitsfelder mit Urban Forestry zu tun haben.\n\n\n      Tag 1: Trends, Diskurse und Perspektiven\n\n\n                Was ist ein Urban Forest und welche Aufgaben erf\u00fcllt er f\u00fcr das st\u00e4dtische \u00d6kosystem und die Lebensqualit\u00e4t der Menschen? Welche Bedeutung und welchen Platz hat der Baum in der Stadt? Wie werden Baum und Wald repr\u00e4sentiert und wo liegen die aktuellen Probleme in ihrer Bewirtschaftung?\n\n\n                Form: Vortr\u00e4ge, Vertiefungsgespr\u00e4che, Gruppenarbeiten\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Freitag, 18.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Bern oder online\n\n\n                Dozierende: Andreas Bernasconi, Bianca Baerlocher\n\n\n      Tag 2: Warum Dialoge wichtig sind!\n\n\n                Wie l\u00e4sst sich mit Interessenkonflikten im urbanen Raum umgehen? Inwiefern sind Partizipation und Nachhaltigkeit als Eckpfeiler f\u00fcr den Urban Forest zu verstehen? Wie lassen sich Planungsprozesse gestalten?\n\n\n                Form: Vortr\u00e4ge, Vertiefungsgespr\u00e4che, Gruppenarbeit\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Samstag, 19.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Bern oder online\n\n\n                Dozentin: Bianca Baerlocher\n\n\n      Tag 3: Urban Forestry Stories\n\n\n                Welche urbanen Geschichten und Mythen pr\u00e4gen die aktuelle Situation und welches sind die Leitdiskurse? Welche Perspektive nehme ich ein? Welchen Hintergrund bringe ich mit?\n\n\n                Form: Gruppenarbeit \u00abStorytelling\u00bb + Social Event\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Freitag, 25.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Bern oder online\n\n\n                Dozierende: Andreas Bernasconi, Bianca Baerlocher\n\n\n      Tag 4: Urban Forestry live\n\n\n                Den Urban Forest entdecken: An drei Hotspots werden die zugrundeliegenden Urban Forestry Stories erkundet, die Leitfiguren ermittelt, die pr\u00e4genden Bilder und die zugrundeliegende Interaktion zwischen Beh\u00f6rden, Praxis, Bev\u00f6lkerung und ausgew\u00e4hlten Interessengruppen er\u00f6rtert. Das im Fachkurs erworbene methodische Wissen wird konkret angewendet und an drei Beispielen vor Ort getestet.\n\n\n                Form: Exkursion\n\n\n                Datum und Uhrzeit: Samstag, 26.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n\n                Durchf\u00fchrungsort: Bern oder online\n\n\n                Dozierende: Andreas Bernasconi, Praxispartner\n\n    Organisatorisches\n    Organisatorisches\n\n\n      Zulassungsbedingungen\n\n\n                Der Fachkurs steht allen Interessierten offen.\n\n\n      Studiengeb\u00fchren\n\n\n                Die Studiengeb\u00fchren f\u00fcr den Fachkurs \u00abVon B\u00e4umen und Menschen\u00bb betragen CHF 1500.\n\n\n      Studienort\n\n\n                Die vier Kurstage finden an der BFH in Bern oder online statt. Zudem besuchen Sie ein Webinar.\n\n\n      Studiendauer\n\n\n                Der Fachkurs startet am Donnerstag, 17.03.2022 und endet am Samstag, 26.03.2022.\n\n\n      Unterrichtstage und -zeiten\n\n\n                Der Fachkurs findet an folgenden Daten statt:\n\n                  * Webinar: Donnerstag, 17.03.2022\n                  * Tag 1: Freitag, 18.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 2: Samstag, 19.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 3: Freitag, 25.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n                  * Tag 4: Samstag, 26.03.2022, 09:15 \u2013 16:45 Uhr\n\n      Unterrichtssprache\n\n\n                Die Unterrichtssprache ist Deutsch.\n\n\n      Weiterbildungsreglement\n\n\n                Das Studienreglement regelt die Zulassungsbedingungen, den Studienbetrieb im Allgemeinen, das Pr\u00fcfungsverfahren, die Promotion sowie den Erwerb des Diploms in der Fachhochschulweiterbildung an der FH Graub\u00fcnden.\n\n\n      Abschluss\n\n\n                Sie erhalten eine Teilnahmebest\u00e4tigung.\n\n    Anmeldung und Beratung\n    Anmeldung und Beratung\n\n\n          Anmeldung\n\n\n          Melden Sie sich bitte unter diesem Link an.\n          Anmeldefrist ist Freitag, 18.02.2022.\n\n\n          Beratung\n\n\n          Sie haben inhaltliche oder administrative Fragen? Wir helfen Ihnen gerne weiter.\n\n\n          Fachhochschule Graub\u00fcnden\n          Pulverm\u00fchlestrasse 57\n          7000 Chur\n          Schweiz\n\n\n          Telefon +41 81 286 37 59\n          E-Mail anne-francoise.veith@clutterfhgr.ch\n\n\n    Studien- und Fachkursleitung\n\n                    Wyss-B\u00e4rlocher Bianca\n                      Prof. Dr. phil.\n                    Telefon: +41 81 286 36 31\n                    E-Mail: bianca.baerlocher@clutterfhgr.ch\n\n    Administration\n\n                    Veith Anne-Fran\u00e7oise\n                    Telefon: +41 81 286 37 59\n                    E-Mail: anne-francoise.veith@clutterfhgr.ch", "annotator": "gold", "data": {"d_id": "i100988019513815488235562715949850059300", "meta": {"iteration": 1, "creation_date": "20220628"}, "annotator": "gold", "annotations": [{"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25016558", "type": "topic", "start": 1290, "end": 1300, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Zielgruppe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25016558", "type": "topic", "start": 1305, "end": 1315, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kommunikation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25021596", "type": "topic", "start": 2805, "end": 2818, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25001180", "type": "topic", "start": 4, "end": 17, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25001180", "type": "topic", "start": 38, "end": 51, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "St\u00e4dte", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001407", "type": "occupation", "start": 231, "end": 237, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Architekt", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11000596", "type": "occupation", "start": 1718, "end": 1727, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Landschaftsarchitekt", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001823", "type": "occupation", "start": 1745, "end": 1765, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Bauingenieur", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11000608", "type": "occupation", "start": 1818, "end": 1830, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "\u00d6kologe", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/27694", "type": "sco", "start": 1848, "end": 1855, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Baumpfleger", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/9137", "type": "sco", "start": 1904, "end": 1915, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Absolvent", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation/11001931", "type": "occupation", "start": 1933, "end": 1942, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Forstwart", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/13727", "type": "sco", "start": 2077, "end": 2086, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Aufgaben", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25017277", "type": "topic", "start": 2610, "end": 2618, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Architektur", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25000041", "type": "topic", "start": 2736, "end": 2747, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Nachhaltigkeit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25000894", "type": "topic", "start": 3781, "end": 3795, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Daten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/10034518", "type": "topic", "start": 7454, "end": 7459, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/14004433", "type": "topic", "start": 8221, "end": 8229, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/14004433", "type": "topic", "start": 8248, "end": 8256, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Beratung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/14004433", "type": "topic", "start": 8395, "end": 8403, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Prof. Dr. phil", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#sco/21646", "type": "sco", "start": 8795, "end": 8809, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Stadtplaner/in", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#occupation", "type": "proposal", "start": 1689, "end": 1703, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 122, "end": 136, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 196, "end": 210, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 326, "end": 340, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 603, "end": 617, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 640, "end": 654, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 3719, "end": 3733, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 4257, "end": 4271, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Storytelling", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25011561", "type": "topic", "start": 4052, "end": 4064, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kommunikation", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25021596", "type": "topic", "start": 3262, "end": 3275, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Managements", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25016052", "type": "topic", "start": 3320, "end": 3331, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 3200, "end": 3214, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Kommunikationsstrategien", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25016356", "type": "topic", "start": 2915, "end": 2939, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25001180", "type": "topic", "start": 1332, "end": 1345, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Entwicklung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25042082", "type": "topic", "start": 1389, "end": 1400, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Weiterbildung", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25001180", "type": "topic", "start": 4377, "end": 4390, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Aufgaben", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25017277", "type": "topic", "start": 4659, "end": 4667, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Nachhaltigkeit", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25000894", "type": "topic", "start": 5337, "end": 5351, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Geschichten", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25000780", "type": "topic", "start": 5762, "end": 5773, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 4527, "end": 4541, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 5706, "end": 5720, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 6200, "end": 6214, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Urban Forestry", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25036422", "type": "topic", "start": 6312, "end": 6326, "scope": "home", "meta": {}}, {"surface_form": "Storytelling", "key": "https://semanticlab.net/career-coach#topic/25011561", "type": "topic", "start": 5959, "end": 5971, "scope": "home", "meta": {}}]}}